【社交】心理學家教你點樣一個鐘內顯著增加親密感的方法! 試試吧!

大家好，小弟開咗個知識型Youtube channel ，希望分享吓有趣知識(心理學, 科學, 歷史, 香港史, 甚至政治), 希望可以令香港Youtube多元化D
希望大家比多D意見我改善, 因為我仲摸索緊個模式

今次講吓Arthur Aron的研究, 講吓點樣一個鐘內顯著增加親密感

心理學系列:

呢次講吓點樣溫暖輕鬆提高別人對你的評價, 輕鬆獲取信任!

呢次講吓點樣用模仿輕鬆提高別人對你的好感,輕鬆獲取別人信任!

呢次講吓意志力, 由生理角度提升意志力的方法

呢次講吓目標清單及蔡格尼效應間的關係, 以此引伸目標清單的缺點

香港歷史系列:

呢集聚焦去睇東江水同香港供水系統如何生成, 從而拆解東江水係中國恩賜之類講法

呢集聚焦去冷戰初期50年代的時勢點令到港英政府成立香港中文大學

呢集講吓教科書唔會教的香港歷史, 例如未開埠前有香港人幫英軍補給, 香港人唔係大中華史觀講到咁愛國

今次繼續講吓香港歷史由文武廟, 南北行公所, 東華三院三者的源起, 看看本港開埠初期情況

補充:
1. 自我揭露係有風險的, 就係私密事情可能會比口疏的人唱通街, 所以確保對方唔口疏先用

2.依書所講, 外國有人用呢個方法, 最後發展成情侶甚至結婚, 但好多都只係增加咗親密感

3. 以下係 第一組用的36條問題

第一個層次Set I
1. Given the choice of anyone in the world, whom would
you want as a dinner guest?
2. Would you like to be famous? In what way?
3. Before making a telephone call, do you ever rehearse
what you are going to say? Why?
4. What would constitute a "perfect" day for you?
5. When did you last sing to yourself? To someone else?
6. If you were able to live to the age of90 and retain either
the mind or body of a 30-year-old for the last 60 years
of your life, which would you want?
7. Do you have a secret hunch about how you will die?
8. Name three things you and your partner appear to have
in common.
9. For what in your life do you feel most grateful?
10. If you could change anything about the way you were
raised, what would it be?
11. Take 4 minutes and tell your partner your life story in
as much detail as possible.
12. If you could wake up tomorrow having

第二層次Set II
13. If a crystal ball could tell you the truth about yourself,
your life, the future, or anything else, what would you
want to know?
14. Is there something that you've dreamed of doing for a
long time? Why haven't you done it?
15. What is the greatest accomplishment of your life?
16. What do you value most in a friendship?
17. What is your most treasured memory?
18. What is your most terrible memory?
19. If you knew that in one year you would die suddenly,
would you change anything about the way you are now
living? Why?
20. What does friendship mean to you?
21. What roles do love and affection play in your life?
22. Alternate sharing something you consider a positive
characteristic of your partner. Share a total of 5 items.
23. How close and warm is your family? Do you feel your
childhood was happier than most other people's?
24. How do you feel about your relationship with your
mother?

第三層次
Set III
25. Make 3 true "we" statements each. For instance 'We are
both in this room feeling ... "
26. Complete this sentence: '1 wish I had someone with
whom I could share ... "
27. If you were going to become a close friend with your
partner, please share what would be important for him
or her to know.
28. Tell your partner what you like about them; be very
honest this time saying things that you might not say to
someone you've just met.
29. Share with your partner an embarrassing moment in
your life.
30. When did you last cry in front of another person? By
yourself?
31. Tell your partner something that you like about them
already.
32. What, if anything, is too serious to be joked about?
33. If you were to die this evening with no opportunity to
communicate with anyone, what would you most regret
not having told someone? Why haven't you told them
yet?
34. Your house, containing everything you own, catches
fire. After saving your loved ones and pets, you have
time to safely make a final dash to save any one item.
What would it be? Why?
35. Of all the people in your family, whose death would you
find most disturbing? Why?
36. Share a personal problem and ask your partner's advice
on how he or she might handle it. Also, ask your partner
to reflect back to you how you seem to be feeling about
the problem you have chosen.

推一推

得果45分鐘就要問到咁深入
反而想知每日只係見到幾秒既人(例如每日搭巴士撞到)
要點樣發展到佢肯同你食餐45分鐘既飯

其實呢, 呢個實驗唔限定同異性, 同性朋友都得, 約同性朋友出嚟食飯應該唔係咁難, 雖然約異性食飯都唔係咁難
點解個個都假定媾女先用

類似考完棍波就比埋自動波牌
問左難啲既，易既就自然解決到

btw, 就算係同性，無啦啦叫人去食飯都好odd

我自己經驗, 可能我鍾意興趣就會搵人食飯, 所以唔覺太ODD
好多時其實肯問就得, 人地say no 其實都無損失

而點解要深入呢, 其實最重要係第三個層次, 其次係第二個層次, 因為分享親密感受係最能夠增加親密感, 而當你肯分享, 基於互惠性原則, 會增加對對方肯講的機會

而第一個層次D題目, HI BYE FRIEND都會吹 , 只係破冰用, 如果永遠停係個到, 其實個關係唔會太知心同親近

又推一推

你又唔翻譯做中文版
點吸引人認真閱讀呢

冇用㗎，你個樣係毒撚，啲人已經落咗度閘
同埋呢啲永遠都係攻防嘅formula
E.g. +1 +10 -10 vs poker face（開始－10）（0分係冇感覺）（正係得手，大過你嘅分係你 牽去鼻走）
你劈開冰山已經係攻嗰個人
你冇才能abc...／財能已經係負分

古人智慧好好 門當戶對 唔會有大拗撬
101 求婚 嗰啲係悲劇， 未來必定被派帽

仲有，你對住條陌生女人有冇eye contact
呢個係最最最低要求
最緊要係你有膽一路問一路笑又唔係特登先難
冇見番咁上下人好難做到
Catch me if you can 條友問 銀行攞支票 嗰陣個樣有幾多個人做到
大部份人猥瑣作狀自信太爆棚

睇對手負幾多分開始就知你會否成功

劉鳴x有段片， 幾條靚妹濕曬話佢好型，
冇曬身份同西装之下， 雖然佢仲係有氣場有學識
但肯定唔會令到人哋咁快一問就面紅

改改啲懶音

內容再好都唔係幾想聽落去

樓主發音好咗好多
循序漸進讀兩次都讀唔到好好笑
講野好有用

先推
遲d先睇

識人用呢個方法係咁食女

多謝巴打提醒, 因為我慣睇英文原文source, 無諗過中文
啱啱搵到有人翻譯咗中文,而家貼翻先

第一階段：
1.如果你可以選擇世上任何人，你會選擇誰來當你的晚餐嘉賓？
2.你希望自成名嗎？希望以什麼方式？
3.打電話之前，你是否綵排過自己要說什麼？為什麼？
4.對於你來說，一個「完美」的一天由甚麼構成？
5.你上一次唱歌給自己聽是什麼時候？唱給別人呢？
6.如果你能夠活到九十歲，而在你人生中最後的六十年, 你能選擇保有三十歲的身體或三十歲的心靈，你會選擇保留哪個？
7.你是否有過關於自己將如何死去的神秘預感？
8.說出三個你和你對面這位先生/女士的共同點
9.你最感激人生中的事情是什麼？
10.如果你能改變你成長過程中的任何一件事，你會想改變什麼？
11.花四分鐘時間告訴你的夥伴你的人生故事，盡量詳細。
12.如果你明天一覺醒來，你可獲得一個技能或能力，你希望是什麼？

第二階段:
1.如果有一個水晶球可以告訴你關於你自己、你人生或你的未來或其他事，你最想知道什麼是？
2.有沒有什麼事情是你夢寐以求想做的？為何你沒有做這件事？
3.你人生最大的成就是什麼？
4.在友情中，你最重視的事情是什麼？
5.你人生中最珍惜的回憶是甚麼？
6.你人生中最糟糕的回憶是甚麼？
7.如果你知道一年後你會突然死去，你會想改變現在你的生活方式嗎？為什麼？
8.友情對於你的意義是什麼？
9.愛情以及喜歡在你人生中扮演著什麼樣的角色？
10.輪流分享你的夥伴五個正向特質
11.你們的家庭有多親近及溫暖？你會覺得自己比大多數家庭的孩子更幸福嗎？
12.你覺得自己與媽媽的關係如何？

第三階段：
1.以「我們」開頭造三句子。例如「我們都在這個房間裡感到...」
2.完成這句子：「我希望有人能與我共享...」
3.若你將和你夥伴成為親密的朋友，請跟他分享對他/她重要的事
4.告訴你面前的夥伴，你喜歡他的地方。請誠實作答，告訴他你不可能跟初次見面的人說的話
5.和夥伴分享你人生中最尷尬的片刻
6.你上一次在別人面前哭泣是什麼時候？你自己一個人哭泣又是何時？
7.告訴你的夥伴，你已經喜歡他的某些特質。
8.對於你而言，哪些事情開不得玩笑，如果有的話？
9.如果你今晚就會死去，死去前沒有機會再與任何人溝通，你會最後悔沒和誰說什麼話？為什麼這些話你不及早說？
10.你的房子著火了，裡頭有所有你愛的東西。在救出你的愛的人及寵物後，你只能再救出一個東西，你會選擇救什麼？為什麼？
11.家族裡的所有成員哪個人死去，你會最傷心？為什麼？
12.分享一個你的私人問題，並請你的夥伴給你一些建議。接著問問他對於你的私人問題的看法。

呢個世界當然有人以貌取人, 亦有人以金取人, 但都唔會係全部
其實一開頭你自我設限咗，就會自我實驗
因為有另一個心理實驗結論係, 開始前認定對方一定好冷淡, 咁自己都會唔多出聲, 然後對方就傾到無癮, 最後就傾得唔好

多謝巴打意見
改緊

lm

多謝巴打
今次「我」「術」之類的字應該有進步
「進」字就

仲有咩字要改?

多謝絲打繼續支持

咁勁

靚仔靚女咪得

是旦，呢啲係我由一個屋企乜都冇嘅窮鬼
到而家同好多人打交道嘅經驗
乜人都有啦，上至政府人物下至混混
費時寫🤐🤐🤐

咁都唔明 食到嘅咪catch me if you can lor
食咗冇手尾又抽到水先係高手🤐afk

唔好咁灰啦

我都唔靚仔喎, 又唔係有錢喎
但D人都唔會一見我就落閘

唔好project你落我到 我係靚仔 唔會灰

我都無灰, 我以為你好似其他巴打咁灰姐
btw, 靚仔, 有無相比我地J

樓主咁識玩

都幾有用，呢d 心理既片

支持下樓主 我都成日睇呢類不過係英文版
覺得你可以試下summarize做幾個tips / signs / ways去乜乜乜個類片
對大眾黎講應該會易明啲
應該會吸引到多d人睇

想俾少少意見，語速可唔可以快d
個人黎講係街睇依d片多數唔開聲睇字幕，睇字見你一句都咁耐就好快悶
就算係開聲都唔想聽人講野咁慢，尤其是資訊類
加油

多謝巴打支持

多謝絲打意見
有機會試吓做

多謝巴打建議
語速放慢係驚lur, 遲D試吓快D

好簡單
一個自然又輕微既身體接觸已經可以

留名待睇

其實我開1.25速係岩岩好的

覺得巴拉每句最尾嗰個字拉音拉得好奇怪
有少少似朗誦 好似每講完一句 後邊就有呢個符號~
如果改善左會更好

留名學野

嗰幾set嘢啲問題好似同人interview咁
重odd過無啦啦開聲約人食飯

Lm

知識型channel

反而想知同事點樣發展關係
出左黎做野之後都唔係好識點樣同女仔做fd

會搞到講d野好門面

個人感覺熄左聲睇仲好... btw睇得出好比心機，加油

支持

出字幕算啦
你把聲

無乜用，見到連登仔個樣乜7都唔想傾

然後被fd zone

留名

學到野 支持
如果條片可以再提少啲專業性嘅名詞好啲

冇樣/錢,就算幾高技巧都冇用

ok 幾好

支持
不過真係要改善吓發音

Lm支持

樓主可唔可以介紹私人心理學家比我
想做心理治療 排公家排好耐

訂閱左 加油
有機會可以整一條
點樣可以快速、有效同準確咁理解一篇外國既研究報告

利申：
我好需要

你把聲好嬲打

以前試過用類似野溝女 唔可以咁直接用
一定要改

留名，支持

幾正 幾鍾意呢類型嘅影片

支持樓主
獲益良多
開得channel一定有人踩 千祈不要放棄

唔錯,學到野

讚:
幾有趣
輕快
一次內容唔多呢點幾好

彈:
咬字要好d，讀音好重要，有懶音
咬得好聽個個人都會舒服d
插圖，唔關事既插圖就唔駛特別加上去
加左會信息混亂
特別係你插圖出現先過文字

總括黎講係好
keep住做就好

中上樣既連登仔唔須要呢d旁門左道

雖然好有心機亦好有資訊性，但得罪講句，旁述把聲好倒米

黎明袋漢

Push

你喜歡孔子嗎？

第一條片以前stakk有做過
真係work咩？

幾好教毒撚點溝女

內容ok
謝分享

但樓主想更上一層樓係要改善communication呢方面

改吓d懶音
多到喊

循序漸進可以一個字都讀唔正
問 萬呢d一般人好少錯嘅都可以錯到炒晒車咁

想知 講多啲

幾有趣同學到野

利申：聽聲５秒熄左，齋睇字OK
可以改下講野節奏，或者搵條女講

樓主是毒撚吧

加油!

聽聲以為係咩暗黑魔王打機甲果把聲咁

聽下先
多謝巴打心機

咁似理科太太

TOO LONG D READ

有冇比埋本書名???

你d片太多太多廢話
唔岩依家既速食文化
睇左五分鐘就冇睇

樓主d廣東話隱約有d似新移民
好多位d發音都有少少唔同咁
仲要讀極都讀唔到從序漸進
讀左從序漸眾

同埋呢個topic有網媒拍片真人玩過la

問又變萬
好冷淡又變好濫淡

呢三個階段嘅問題 前提係在於對方肯自我披露私隱
唔係嘅話，就算循序漸進
都會去到某個位就停 / 反彈效果

都要睇吓對方會點睇你所揭露俾佢嘅嘢

多謝各位意見同支持
突然一日咁多人留言同睇, 受寵若驚, 要慢慢回

多謝絲打意見
我的確有嚴重懶音
再加上錄音緊張, 個口僵硬, 加上刻意放慢讀稿唔自然, 錯得仲多
不過我唔係新移民, 係土生土長香港人, 身份證都係***AZ, 如果有需要可以貼圖

咬字的問題,應該由細到大無乜人經常糾正我錯, 又無學拼音, 所以學錯
上個POST有巴打提供咗拼音網比我, 而家學緊廣東話拼音, 希望有進步
但講野本身係快思自動化的過程, 所以好易變返慣有錯誤

多謝絲打意見
已經當緊同朋友傾計, 但仲有朗誦腔, 應該係我刻意放慢讀稿既問題
我會再搞吓

所以個幾set 只係參考
實際上傾咩可以搵其他, 唔需要跟足佢
只要留意返三個層次

呢個我都諗住遲D講
不過呢個技巧要小心文化問題

咁我下次試吓用平時講野方式去講, 不過驚lur

平時講野方式就算lur都可能好過你依家咁
你d節奏同語調有種中學ETV既感覺

其實我唔係媾女高手
我講的都係社交技巧

都係搵D機會同時間去傾計先, 行山, 食餐lunch之類
無機會去傾計, 就咩技巧都無用
由破冰開始, 講吓興趣, 得閒講吓笑, 串吓對方, 加上另一條片講的模仿
跟住再用呢條片講的技巧

機會傾計既意思係點
有冇得無啦啦行埋去傾
定真係要等一個機會大家都有野講

多謝巴打, 希望遲D可以令你唔洗熄聲睇

多謝巴打意見
停頓位怪應該係剪接問題, 因為我本身會剪條聲
下次會試吓用平時講野mode去讀稿, 希望好D

多謝巴打意見
我改善吓講野方式
始終只係出字幕唔係咁好

多謝絲打支持先
但應該無專業性名詞, 我睇多次都無

多謝巴打支持
努力改善中

對唔住, 無介紹
但你可以去查吓註冊咗的臨床心理學家, 以防被呃

對唔住, 有D難, 因為咁會好學術
因為要了解研究背後的方法學, 統計學, 如果唔係好難準確理解
再深入D, 仲要了解近年方法學的爭議

巴打可以分享吓
似乎好多巴打好需要咁

高汁
以前上高登學野,睇新知識
連登都終於有

多謝巴打支持
咁有意見係好事, 其他巴打意見都合理, 我懶音同錯音都好嚴重, 特別係我錄音緊張仲未改到
之前諗過放棄, 但暫時都會繼續

多謝巴打意見
的確係, 因為self disclosure呢個概念都好耐歷史

多謝巴打, 鍾意就好

多謝絲打意見
咬字, 而家練緊, 但一講野音唔留意就好易變返習慣的懶音
插圖我再研究吓, 因為怕大家悶, 唔想用太多字

多謝絲打意見
唔洗驚得罪, 呢個係事實, 因為好多巴絲都係咁話
我會再研究吓咬字同令把聲好J D

我未睇過
其實個實驗係增加親密感, 唔一定係令人墮入愛河, 令人墮入愛河係個作家改的
而呢條片最尾無用方法測試親密感, 又好似無對照組, 其實唔算實驗

多謝巴打意見
我會改吓懶音
同時睇吓有無機搵朋友錄音, 比我時間練吓

多謝巴打意見
我都諗住睇吓有無機會搵朋友代錄, 不過要睇吓佢地得唔得閒先

比你發現咗, 點算好

好!

即係咩聲???

有呀, Youtube個說明到有講取材
基本上近期每集都會講題材來源

多謝巴打聽先啱

多謝巴打意見
但應該唔似掛, 我無佢咁幽默, 講解個方向同畫面又唔同
而且我無佢咁勁, 佢好多都真係理科先知識, 我唔識

多謝巴打意見
我會再練

多謝巴打意見
竟然唔夠速食? 我都將D實驗好簡化咁介紹

呢層當然係啦
如果對方好堅定, 一D都唔肯講就會變成我所講冷淡
所以係破冰時做多少少功課, 搵共通點, 幽默, 同埋用模仿
加上自己講先, 用互惠原則, 增加對方講的機會

再利申, 我唔係媾女高手, 只係講吓平時點聊人傾計
我都係留意吓佢有咩興趣, FB, IG有咩相, 有咩細節, 鍾意咩, 例如, 行山, 做GYM,食野(鍾意食咩)之類
平時幾分鐘時間吹水就破吓冰先, 投其所好, 留空間比接你個波
例如我見到你張相, 去咗邊到食飯, 我都去過, BLAH BLAH BLAH
又或者, 佢好似剪咗頭髮, 染咗髮, 可以傾吓佢個髮型, 你個髮型幾特別, 幾好喎
再搵機會約去行山, 食餐飯

我發現好多時應該係我衝破唔到心理關口
會覺得專登去撩人傾計好扮野咁
其實係咪唔洗理咁多

功能性磁力共振成像技術

點解個post唔寫埋你base on邊本書講？

上兩個POST都會兩邊有寫
但有巴打話我個POST太多字, 又太多LINK, 所以覺得YOUTUBE說明有就夠,然後無寫

心理關口問題
當識朋友囉, 你諗吓, 小學中學識朋友都唔會理咁多
聽到人傾計, 有興趣都會插把口埋去一齊傾

人大咗先會覺得咁好尷尬
但有咩尷尬, 衰咗咪衰咗囉, 洗死咩

哦, 原來你講呢個
呢個主要係個部機, 唔講我驚大家唔知有技術有得睇個腦邊部分會活躍

我都睇開喱類外國channel
narrative flow真係好緊要你自己都知
加油啦 ！

同女朋友親密感低咗好多，可以點做

好鐘意睇d關於心理學嘅野
多謝巴打開心些牙
d動畫好得意
係未專登揾人畫?

點解你啲標題咁content farm 連登冇人中意喎

好正 學到野 巴打繼續加油呀

ching啲懶音係我咁耐以來聽得最嚴重嘅一個

睇埋跟住兩條，啲懶音改善咗好多

支持，香港好少有啲有養分既content
加油！

秦序賤晉 啲懶音真係不得了 真係好想問下 你放條片出黎之前自己有冇聽過

好難聽

對心理學有興趣 lm

再三支持！！！！

訂閱左，D片幾好睇
加油

長知識了 多謝樓主用個有趣既方法分享知識
不過有d位有d un耳或者lur左 例如 "循序漸進"咁
加油

讀完psy研究過D correlation causation test就開始咩test都唔信 p significant先再諗下有冇參考價值
Theory is just theory. Remember it.

香港好少知識型YouTuber，支持下先

但真係好多爛音 會唔會係太用力

害死毒撚

唔好特登拖慢同加強語氣
好怪

我都覺得樓主講既野對大多數既人都係有用，不過前提係佢地唔會有介心因為香港人驚同陌生人講野／會覺得唔自然／奇怪，但係外國人就覺得傾下計好閒，所以介心低好多（當然你去撩人講野個方式 語氣 氣場都有好大關係）
其實我覺得呢D技巧就好似一條計數既公式，
底乘高除二係三角形既面積，係解到條數，
但係用呢條公式去計正方形既面積就會錯，
所以用之前真係要睇人用

我試緊搵朋友幫手錄, 同係呢段時間訓練自己咬字同聲音演繹方式

過咗熱戀期係咁, 傾多D計, 得閒一齊回憶吓D親密啦

多謝絲打鍾意, 唔係畫架, 用動畫軟件整架

標題方式係睇書學
如果唔用我驚無人睇, 特別係呢D小知識無乜人會SEARCH

多謝巴打意見
改善緊了

多謝絲打意見
有聽過, 但我最大問題係聽唔出自己有咩懶音
好似「種」、「準」我之前以係同音字
一直都係靠巴打們提我

但知道咗之後, eon 同ung我依然分唔太到, 依然練習中

加油！！！！

Sorry
我會搵朋友代錄先, 然後練習改善

某D範疇心理學好有趣

其實呢d野真係好on9
個個人性格唔同

多謝巴打再三支持

多謝巴打打氣

多謝絲打意見
懶音問題我會盡量改善, 暫時會搵朋友代錄先
LUR問題我要研究吓點樣係自然語調語速同咬字間拎平衡

啱呀, 社會科學, 最大問題係Correlation=/=Causality
近年p-value 仲經常被攻擊

不過都有參考價值

我諗無人做的原因係其實youtube要做呢類channel比較難, 因為起步難過好多人
D關鍵字都無人SEARCH, 唔搵其他途徑宣傳真係可以無人睇

理科太太我都有睇, 佢而家已經唔只知識型頻道, 佢想向綜藝同娛樂圈發展咁

多謝巴打支持
緊張應該係其中一個原因, 例如個「問」字, 錄音時錯咗,
但我呢兩日問朋友, 我平時講「問」字有無問題, 佢地話無

好, 我會再調節吓語速同語調
多謝巴打意見

坦白講，樓主d懶音真係鄉音級
Btw香港難得知識型utuber, 加油

絲打啱呀
文化都係一個潛在變數
始終個實驗都係外國做, 同香港有分別

30慢
支持樓主出多D學術性既片但懶音真係要改一改

唔係想笑你地, 但萬同慢係同音字, 進同晉又係同音字黎
樓主啲懶音係勁, 佢讀唔到進字, 但寫落黎唔會係「秦序賤晉」囉
寸人前都確保自己啱先

樓主個"萬"字我聽到都覺得唔妥啦
唔係同音大撚晒，讀字速都有影響，話之你同音，大家不約而同聽出黎有問題就係有問題啦

樓主仲要起段片講咗幾次
聽到好辛苦
請改改d咬字

都話有問題=/=應該用同音字寫落黎
我夠知佢咬字有問題啦, 我夠講過, 但你用同音字就指唔到佢邊到錯囉

你有一條片係background紫色 難睇到嘔
不過d片幾好睇